［支持同性婚入黎睇］同志性行為納入中小學性教育 德150萬家長上街抗議

德國對女同性戀、男同性戀、雙性戀與跨性別者權益的保障是相當完善的一個國家，不過德國有幾個聯邦州，將多元的性別認同、性傾向與家庭、伴侶形式列入課綱，引起了部分學生家長強烈的質疑與不滿，憂心這些內容將會瓦解婚姻與家庭價值，也覺得新改革的內容對身心尚未成熟的學童而言，實為過早。上個月底，德國有超過2千位家長走上街頭抗議將同性性行為納入性教育，希望學校能強調傳統家庭價值觀。

德國實行「聯邦制」，包含黑森邦（Hessian）共有16個邦，各邦享有大部份的地方自治權，例如訂定學校課程表。新的學年，官方聲稱為了反映現代社會狀況，德國的好幾個聯邦州通過了一系列學校改革計劃，包括性教育課教學大綱的修訂。

根據（德國之聲）報導，威斯巴登市（Wiesbaden）隸屬的黑森邦教育部，要求從2016年秋季開始，學校老師必須與學生進行有關多元性傾向和性別的對話，除了健康教育課程，還強制性要求其他科目如英語和數學，每天都要加入類似的對話，例如；小英跟父母去買了 3顆蘋果，若吃了一顆還剩幾顆？這時老師必須帶出所謂的父母也可是男男、女女的組合。

[b]另外，學校計畫將同志性行為納入中小學的正規教材－包含肛交、如何製作性道具、介紹從事性行為的密室（dark room）。

黑森邦教育部發言人克莉斯汀‧賽托勒（Christine Sattler）聲稱，「課程計畫依照各學齡兒童需求而制定。我們必須回答孩子們的疑問，當然也不會給出過量資訊讓他們感到無所適從」。［/b]
但在德國的家長們可不這麼認為，上月（10月）底在德國的威斯巴登市，憤怒的民眾上街抗議（主辦單位統計150萬人)，德國護家團體（Demo für Alle）高舉"制止思想灌輸"、"學校要摧毀婚姻"、"孩子們被迫成為同性戀"等宣傳海報，抗議新的教育改革以及政府縱容對婚姻家庭的蔑視。

抗議人士表示，「性別思想家和激進女權主義者意圖於學校裡，在孩子的早期發育過程給予影響。」、「他們侵犯了家長撫育孩子的權利。」，而新的性教育改革涉及了意識形態的灌輸，並且會造成孩童「提早性化」（Frühsexualisierung）。

另外，學校積極的將多元家庭觀念帶入小學教育，意指一個家庭不一定是父親、母親、孩子，還有可能是同性戀家庭。這與德國婚姻法，即一男一女的婚姻概念相抵觸。 “包容是一回事，而強迫別人接受則是另一回事"。

事實上，這場抗議已獲得有力的政治支持，11月16日，右翼的德國選項黨（AfD）將該護家團體的部份論點納入了該黨官方的政治文件，呼籲德國政府向中小學生宣揚傳統家庭價值觀。不過，德國當地媒體表示，在2017年，政黨可能面臨交替，在政治力量的介入下，德國數百年的傳統社會家庭制度很可能會從此瓦解。（吳雯淇/綜合外電報導）